土地辯論 市民投訴遭冒名交意見

2018年10月18日

土地辯論 市民投訴遭冒名交意見

「土地大辯論」上月26日完結，有市民投訴「被代表」向小組發表意見，擔心反對填海、反對發展郊野公園的意見遭扭曲。

【本報訊】為期5個月的「土地大辯論」上月26日完結，有市民向《蘋果》透露，早前接獲土地供應專責小組電郵，確認接到他的意見，但他根本從來無向小組遞交任何問卷或意見，懷疑電郵被盜並「被代表」向小組發表意見，擔心意見有違其意願。

發展局指共接獲17人向當局稱獲得確認電郵，卻從未向專責小組提交意見，相信電郵可能來自個別團體公開發起的聯署運動，主要支持發展棕地及反對發展郊野公園邊陲地帶等。

發展局指按最新點算，公眾諮詢期間共收到約6.9萬份書面意見及約2.9萬份網上及實體問卷，具體數字有待核實。任職資訊科技界的黃先生向本報透露，他於本月4日接獲土地小組的電郵指「已收到閣下的電子郵件」，但他稱自己從來沒有向土地小組遞交意見，「家人都冇，電郵都冇畀人hack（入侵）過嘅痕迹」。

他對收到確認電郵感奇怪，「我本身反對填海、反對發展郊野公園，擔心佢（被發表的意見）講嘅嘢唔係我嘅意見」。他亦憂慮此並非單一事件，事後曾向土地小組舉報。

內容或來自反填海聯署

發展局指按專責小組紀錄，在公眾諮詢期間共有17人在收到當局發出的確認電郵後，向秘書處表示他們未曾向小組發送電郵提交意見，當局會將收到的電郵提供給相關人士參閱，請他們確認該電郵是否由他們發送，如在限期前未有收到確認，秘書處將不會將其視作向小組發送的意見，本報接獲的投訴亦按上述既定程序處理。

當局指根據電郵內容，相信有可能是來自同一個團體公開發起的聯署運動，當中提及的主要意見為支持發展棕地及私人遊樂場地契約用地，反對填海及發展郊野公園邊陲地帶等。

■記者鍾雅宜

上一則
上一則
顧問稱人工島風浪不大 團結基金語言偽術林超英斥死撐

下一則
下一則
白海豚闖將軍澳水域 專家：不尋常

貼近鄰國國情，被代表